7月31日 雨

原來今日已經係7月最後一日
呢場夢已經差唔多2個月
每個星期六日都發一個好長好長嘅夢
有邊個諗到呢場夢發咗2個月

由5年前第一次對住香港人出催淚彈
每個人都好驚好擔心
到咗呢場夢學識咗點整熄催淚彈
有邊個諗到年輕人嘅技能會係學呢啲

記得以前暑假自己去玩ocamp
暑假係真係暑假 都係比人話mk
去上莊去搞ocamp 好似好熱血咁去玩
以前莊聚去唱K去打邊爐去飲酒
有邊個諗到依家莊聚 竟然係發夢先見到

以前幼稚園寫我的志願係去做警察
天真到以為真係可以保護市民
催淚彈 催淚煙 橡膠子彈 海綿彈 胡椒噴霧
以為呢啲淨係用係保護市民
有邊個諗到呢啲係攻擊自己嘅野

以前中學話陪自己嘅朋友
佢遲到你可能會問佢 「死咗啊？唔覆機」
到今日你問佢 「死咗啊？唔覆機」
係真係擔心佢有日係夢入面死咗

曾經做mk仔講過話同兄弟一齊出生入死
依家呢個一場夢就真係出生入死
係你將我係催淚煙入面救返出黎
唔係你我可能消失係煙入面

每日搭車拎起電話
好驚開tg好驚開ig好驚睇新聞好驚上連登
因為自己一睇就好想喊
覺得自己住咗咁耐嘅地方好陌生
唔知Hong Kong幾時會變咗Xianggang
好驚自己會習慣呢場夢
覺得有 催淚彈 海綿彈 先係正常

係中學通識DSE學乜嘢「歸屬感」
學乜嘢「身份認同感」
果陣考試寫出黎諗住可以加分
依家先明白自己真係好鍾意 香港 呢個地方
好鍾意 香港人 呢個身份

加油香港！
加油香港人！

最後我想同一直支持抗爭嘅人講聲多謝同加油
去發夢嘅人要小心 要平安回家

最後嘅最後
我想問下依家反對緊嘅人
覺得依家去前線係破壞緊香港社會嘅人

如果 萬一 真係 呢場夢最後係一個美夢
香港變得更好

你哋會唔會多謝返依家幫你爭取過嘅人？

光復香港
時代革命